{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012227",
        "source": "도서",
        "writer": "유철상, 김충식, 신지영, 신지혜",
        "ISBN_ISNN": "979-11-6782-085-3 (13980)",
        "version": "초판3쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "전국일주 가이드북",
        "collectedDate": "2023-10-13",
        "publishedDate": "2023-08-04",
        "domain": "자연관광",
        "title": "수타사&수타계곡"
    },
    "text": "修陀寺は元暁大師によって創建されたと伝えられている。 新羅時代の聖徳王7年(708年)には于積山日月寺と呼ばれていたが、宣祖2年(1568年)に現在の場所に移され、水陀寺と呼ばれ始めた。 壬辰倭乱の時に焼失し、40年ほど廃墟として残っていたが、1636年に重創が始まった。 宝物『月人石宝』と文化財価値の高い三層石塔と紅牛堂浮屠などがある。 手打寺への道を案内している渓谷は四季が美しいことで有名だ。 水打渓谷は水路に沿って春になるとツツジの花が咲き、秋には赤い紅葉で渓谷の水を彩る。 渓谷のふもとに広がる葦の森は行き来する観光客の足を遅くする。",
    "QA": [
        {
            "question": "修陀寺は誰によって創建されましたか？",
            "answer": "修陀寺は元暁大師によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "修陀寺は何年に建てられましたか？",
            "answer": "修陀寺は聖徳王7年（708年）に建てられました。"
        },
        {
            "question": "修陀寺は最初は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "修陀寺は最初は于積山日月寺と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "現在の修陀寺の場所に移されたのはいつですか？",
            "answer": "現在の修陀寺の場所に移されたのは宣祖2年（1568年）です。"
        },
        {
            "question": "修陀寺は焼失したことがありますか？",
            "answer": "はい、修陀寺は壬辰倭乱の時に焼失しました。"
        },
        {
            "question": "修陀寺にはどんな宝物がありますか？",
            "answer": "修陀寺には宝物『月人石宝』と文化財価値の高い三層石塔と紅牛堂浮屠などがあります。"
        },
        {
            "question": "修陀寺への道で有名な渓谷は何ですか？",
            "answer": "修陀寺への道で有名な渓谷は水打渓谷です。"
        },
        {
            "question": "水打渓谷ではどんな花が咲きますか？",
            "answer": "水打渓谷では春になるとツツジの花が咲きます。"
        },
        {
            "question": "秋には水打渓谷の水をどのように彩りますか？",
            "answer": "秋には水打渓谷の水を赤い紅葉で彩ります。"
        },
        {
            "question": "修陀寺周辺の葦の森は何をするのに適していますか？",
            "answer": "修陀寺周辺の葦の森は散策するのに適しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 200,
        "QA": 316
    }
}